抑鬱係點

如題
覺得自己有d抑鬱但唔係太肯定

根據《美國精神病學協會的精神障礙診斷與統計手冊》（第五版）(DSM-5)的指引，診斷抑鬱症的標準共有九個症狀，包括：

一整天大部分時間都不快樂
興趣減少
體重或食慾下降
失眠（或嗜睡）
思考動作變得緩慢
整天沒活力病懨懨
覺得活的沒意思（沒價值感或罪惡感）
無法專注或決斷
有自殺念頭

如果符合以上5個症狀 (必須包括1和/或2) 或更多，並持續兩周以上及影響日常生活，即可被診斷為抑鬱症個案。

有冇試過抑鬱

有D 簡單TEST 可以網上做
醫管局

中大

貝克抑鬱測驗表

無試過呀，如果係2日至四星期內就可能係急性壓力，同抑鬱都有啲似。你有咩症狀覺得自己似抑鬱？

根據已綜合的診斷標準，初步顯示你可能已經患上抑鬱症，建議你盡快向專業人士尋求評估。

一整天大部分時間都不快樂
興趣減少
思考動作變得緩慢
整天沒活力病懨懨
覺得活的沒意思（沒價值感或罪惡感）
無法專注或決斷

急性壓力即係點

可以笑的話 不會哭

慢慢就習慣, 冇野既

點解突然間會咁？有冇人可以同你傾下？

唔知
可能工作壓力 + 香港
唔知未來點咁

急性壓力係你近期發生個啲事，例如親人離世，失戀，令你情緒受到影響而出現相關symptoms. 因為經歷創傷，係通常都會有呢d symptoms
所以DSM有寫明要以上symptoms 維持3月以上，先會計。

連續幾個月間歇一個禮拜有1，2 日會有算唔算？
係呢排好似差d

Depression 通常會比喻做好似沉入一個深淵，因為患者既想法會響腦海不斷loop，而呢d想法通常會令人唔開心，慢慢不斷loop, 患者就會出現絕望，無助既感覺, 而呢d感覺亦都會不斷reinforce患者不斷loop既想法，做成惡性循環。
我覺得你最好搵下一d關注情緒健康既機構尋求協助，睇下有冇轉介輔導既服務 如果你覺得無效或唔舒服，再去揀睇精神科食藥呢條路都未遲。因為始終食藥都有負作用

首先我唔係醫生同臨床心理學家，我答唔到你呢個情況屬唔屬於depression,但係至少睇到你係唔開心，同有一d生理既徵狀（唔知你physically 有冇病個d，所以唔肯定你呢d symptoms 係未因為emotion而出現），同埋有變嚴重既傾向
都係個句，我都係建議你搵相關專業服務睇下

sor, 應該係維持兩星期，我打錯左

聽你咁講我又應該未嚴重到上面Depression個隻症狀
係呢排工作壓力好大，香港又差
生活有d失焦唔知為乜咁

btw多謝你既意見

希望你會慢慢好返
祝福你

周邊環境既轉變對於我地既情緒都有一定既影響，所以你有呢啲反應係正常既事，係個身體同你講梗有啲野唔對路，要處理下
如果覺得有情緒，想法，可以搵你信得過，又肯聽既人傾訴下 將呢d舒發出黎，你可能會舒服d
take care香港人

好，thanks
依家感覺好少少
wish you well too

希望幫到你

無時無刻都要聽音樂/電台先平靜到個人算唔算？

初步評估顯示，你有中度的抑鬱徵狀。請你立即尋求專業協助。多謝你的參與！

咁要睇下你幾時開始有呢個習慣，前後有無發生咩事 對你黎講唔平靜姐係咩感覺 點解聽音樂電台幫到你平靜
其實要睇返好多方面先會知道